---
tags:
  - hybrider
  - former
  - accompagner 
  - collaborer
---

import Tabs from '@theme/Tabs';
import TabItem from '@theme/TabItem';

# Accompagner le passage de m@gistère à Magistère

Des vidéos d'accompagnement ont été produites dans le cadre du passage à la nouvelle version de Magistère. 
Vous pourrez vous documenter sur six thématiques proposant différents focus sur des gestes métiers, des stratégies et des outils à l'usage des personnels impliqués dans le passage à la nouvelle plateforme.

Les thématiques suivantes ont été traitées :

## Temps 1 : Utiliser l’outil d’optimisation et de récupération de ressources centralisées

*Durée : 3'52*

<video width="640" height="360" controls="controls" type="video/mp4" preload="none" src="https://podeduc.apps.education.fr/media/videos/55a03ea3ddbdf24fb6752801418271fc02e9a3220f0c99784bed508a469bb389/64488/720p.mp4">Votre navigateur ne permet pas la lecture de la vidéo.</video>

:::info
Pour retrouver la documentation produite pour la migration vers Magistère, [consulter le wiki m@gistère](https://wiki.magistere.education.fr)
:::

## Temps 2 : Restauration dans Magistère sous Moodle 4

*Durée : 4'52* 

<video width="640" height="360" controls="controls" type="video/mp4" preload="none" src="https://podeduc.apps.education.fr/media/videos/55a03ea3ddbdf24fb6752801418271fc02e9a3220f0c99784bed508a469bb389/65856/720p.mp4">Votre navigateur ne permet pas la lecture de la vidéo.</video>

:::info
Pour en savoir plus sur la restauration, [consulter le tutoriel **Restaurer un parcours**](../Tutoriels/Créer%20et%20gérer%20des%20parcours/Restaurer%20un%20parcours.md)
:::

## Temps 3 : Externaliser les ressources  

*Durée : 3'17* 

<video width="640" height="360" controls="controls" type="video/mp4" preload="none" src="https://podeduc.apps.education.fr/media/videos/55a03ea3ddbdf24fb6752801418271fc02e9a3220f0c99784bed508a469bb389/69692/720p.mp4">Votre navigateur ne permet pas la lecture de la vidéo.</video>

:::info
Pour retrouver la documentation produite pour la migration vers Magistère, [consulter le wiki m@gistère](https://wiki.magistere.education.fr)
:::

## Temps 4 : Des choix opérationnels dans la présentation dans Magistère

*Durée: 11'50* 

<video width="640" height="360" controls="controls" type="video/mp4" preload="none" src="https://podeduc.apps.education.fr/media/videos/55a03ea3ddbdf24fb6752801418271fc02e9a3220f0c99784bed508a469bb389/73312/720p.mp4">Votre navigateur ne permet pas la lecture de la vidéo.</video>

## Temps 5 : Se repérer dans magistère

*Durée : 4'46*  

<video width="640" height="360" controls="controls" type="video/mp4" preload="none" src="https://podeduc.apps.education.fr/media/videos/55a03ea3ddbdf24fb6752801418271fc02e9a3220f0c99784bed508a469bb389/74518/720p.mp4">Votre navigateur ne permet pas la lecture de la vidéo.</video>

## Temps 6 : Usages de l'activité module

*Durée : 13'40*  

<video width="640" height="360" controls="controls" type="video/mp4" preload="none" src="https://podeduc.apps.education.fr/media/videos/55a03ea3ddbdf24fb6752801418271fc02e9a3220f0c99784bed508a469bb389/74517/720p.mp4">Votre navigateur ne permet pas la lecture de la vidéo.</video>

:::info
Pour en savoir plus sur la configuration de l'activité Module, [consulter le tutoriel **Intégrer une activité module**](../Tutoriels/Intégrer%20une%20activité/Intégrer%20une%20activité%20module.md)
:::
